EVERGLOW王怡人遭陸網砲轟不愛國！ 在韓敬禮畫面被挖…無奈回應

韓女團「EVERGLOW」成員王怡人來自中國，2019年跟5位南韓籍練習生一起出道，因為先前曾參加《PRODUCE 48》，在中韓兩地都頗有人氣。然而，最近有微博網友翻出一段綜藝節目截圖，質疑王怡人身為中國人，卻疑似對南韓軍人和國旗敬禮，是「不愛國」的行為，引發爭議。

▲▼EVERGLOW中國籍成員王怡人受到爭議。（圖／翻攝自Instagram／official_everglow）

王怡人在2019年曾跟成員一起參加綜藝節目，拜訪一座位於韓國京畿道的墓地，該處葬著多位中國、韓國軍人遺骸，是座具有歷史意義的墓地。當時，她和成員一起向手捧遺骸的現役韓國軍人、國旗方向敬禮，敬重態度得到韓國網友稱讚，然而消息在最近傳回中國，卻引起譁然，挨轟忘根、不愛國。

▲王怡人在南韓綜藝節目上向捧著遺骸的南韓軍人敬禮，引起爭議。（圖／翻攝自微博）

對此，有網友在參加EVERGLOW視訊簽售會時，擔心地問起王怡人是否有看到微博上爭議。她苦笑坦承「我看了」，並急忙解釋：「我覺得我比任何人都愛我的祖國，我特別驕傲我是中國人，我也儘量想在這邊宣傳我們國家的文化，但就莫名其妙被懟了。」她無奈表示，在韓國活動難免比較受限制，「公司也會讓我們小心點。」

王怡人的這段澄清影片傳到微博，立刻又引起網友討論，有人不買帳批評「年輕藝人是真的一點敏感度都沒有的嗎」、「我們難道是狙她說不說中國話？她是不是沒搞清楚狀況」；但也有人緩頰「我不太明白，尊重他國的人怎麼就不熱愛自己的祖國了」、「中國人自己排什麼外啊，人家妹妹都說了自己熱愛祖國了還不夠清楚嗎」，呼籲大家別對王怡人太苛刻。

▲微博網友熱議王怡人回應。（圖／翻攝自微博）

無論咩事我都會企係怡人哩邊

屌你老母導狗特登紅字嗰段高級黑

她只是個孩子阿

小姐姐我撐硬 鬧她=鬧我!!

我係韓國人阿

導狗逢中國人就反

同子瑜一樣比公司逼

死共妓

死台獨

其實佢真係好撚靚

吹大左啦

呢條女崇洋媚外
唔留係祖國的歌影視界
反而跑咗去韓國發展
早就應該要被鬥死鬥臭

屌仲以為王怡仁

聽都未聽過

中國咁大都唔係中國人發展！叛徒！

個節目出左咁耐依家先講

小姐姐係黃

即刻鬧多佢兩錢重！

笑4

醜左la

中華民國人

支那網民的確係莫名其妙

有舞扭扭擰擰跳嚟俾人打飛機就由鳩佢啦
仲講咩愛唔愛國 戇撚鳩鳩

小姐姐啊